{
    "question": "5 pipa dapat mengisi sebuah tangki dalam 80 menit jika digunakan 8 pipa berapa waktu yang diperlukan untuk mengisi tangki tersebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5 pipa x 80 menit = 400\u00a0<br><br>Kemudian, 400 tersebut dibagi dengan 8 = 50 menit saja",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "8 / 5 -\u00a03\u00a0/\u00a05\u00a0x\u00a080\u00a0=\u00a048<br>karena semakin banyak selang semakin cepat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pedagang-menjual-3-kambing-dengan-harga-rata-rata-rp3400-672",
            "question": "seorang pedagang menjual 3 kambing dengan harga rata-rata Rp340.000,00.Bila dari seluruh penjualan pedagang mendapat untung 25%,tentukan harga beli kambing per ekor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h. jual 3 ekor kambing = 340.000<br>untung = 25%<br>h beli tiap ekor = ?<br>jawab<br>h. beli 3 ekor kambing = 100 : 125 x 340.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 272.000<br>h. beli tiap ekor kambing = 272.000 : 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 90.666<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 90.700<br>- maaf kalo jawabannya salah -",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3 x 340.000 = 1.020.000<br>25% = 25/100 x 1.020.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = rp.255000<br>mngkin sih itu jg<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-sebuah-lingkaran-diketahui-20-cm-hitunglah-a-667",
            "question": "Panjang jari-jari sebuah lingkaran diketahui 20 cm. Hitunglah:    a. panjang busur di hadapan sudut 30\u00b0;\r\nb. luas juring di hadapan sudut 45\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span>Jawab A.<br>Misal panjang busur di hadapan sudut 30\u00b0 adalah AB dan sudut 30\u00b0 =\u00a0</span>\u2220<span>AOB maka\u00a0:<br><span><span>panjang AB\u00a0/\u00a02\u00a0\u03c0r =\u00a0\u2220AOB/360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0/\u00a0(2 x\u00a03,14 x 20 cm)\u00a0=\u00a030\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0/\u00a0125,6\u00a0cm\u00a0=\u00a01\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB\u00a0= 125,6\u00a0cm\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB\u00a0= 10,5\u00a0<span>cm<br><br>Jawab B.<br><span><span>Misal luas juring di hadapan sudut 45\u00b0 = POQ dan sudut 45\u00b0 =\u00a0\u2220POQ maka\u00a0:<br></span><span>luas\u00a0POQ /\u00a0luas lingkaran =\u00a0\u2220POQ\u00a0/\u2220 1 lingkaran<br></span><span>luas\u00a0POQ /\u00a0\u03c0\u00a0r\u00b2=\u00a045\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span>luas\u00a0POQ = (45\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0) x\u00a0\u03c0\u00a0<span>r\u00b2<br></span></span><span>luas\u00a0POQ = 0,125\u00a0x\u00a03,14 x (20 cm)\u00b2<br></span><span>luas\u00a0POQ = 157\u00a0cm</span></span></span></span></span></span></span>\u00b2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modus-data-875695765785-adalah-342",
            "question": "Modus data 8,7,5,6,9,5,7,6,5,7,8,5 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modus = nilai yg sering muncul<br>modusnya 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5 = ada 4<br>6 = ada 2<br>7 = ada 3<br>8 = ada 2<br>9 = ada 1<br>Jadi modusnya angka 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-lingkaran-6-cm-dan-panjang-garis-singgung-ab-8-cmtentu-498",
            "question": "Jari jari lingkaran 6 cm dan panjang garis singgung AB 8 cm.tentukan jarak titik pusat O ke titik B",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Garis singgung luar pada satu lingkaran<br><br>OB\u00b2 = AB^2 + r^2<br>OB^2 = 8^2 + 6^2<br>OB^2 = 64 + 36<br>OB^2 = 100<br>OB = \u221a100<br>OB = 10 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-persamaan-linear-satu-variabel-251",
            "question": "Cara menyelesaikan persamaan linear satu variabel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara menyelesaikan sistem persamaan linear satu variabel :<br>-\u00a0<span>kita harus menentukan nilai dari\u00a0</span>x<span>\u00a0sedemikian sehingga persamaan tersebut menjadi benar, yang berarti, nilai dari ruas kiri sama dengan ruas kanan.<br>-\u00a0</span>kita dapat menuliskan suatu persamaan yang diberikan ke dalam\u00a0persamaan ekuivalen<span>\u00a0yang lebih sederhana, sampai kita mendapatkan solusi yang diminta.\u00a0<br>-\u00a0</span><span>lalu diperoleh dari penyederhanaan kedua ruas persamaan dengan menggunakan sifat-sifat penjumlahan, perkalian, dan distributif dari suatu persamaan, sampai diperoleh suatu persamaan dalam bentuk\u00a0</span>x<span>\u00a0= konstanta.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span><strong><em><br>Metode Grafik<br>1</em></strong>.Menggunakan Metode Grafik<span>\u00a0<span>Pada metode grafik, himpunan penyelesaian dari sistem persamaan linear\u00a0dua variabel</span><span>adalah koordinat titik potong kedua garis\u00a0tersebut. Jika garis-garisnya tidak</span><span>berpotongan di satu titik tertentu\u00a0maka himpunan penyelesaiannya adalah himpunan</span>kosong.\u00a0Contoh Soal :Dengan menggunakan metode grafik, tentukan himpunan penyelesaian sistem<span>pers<span>ama<span>an li<span>nea<span>r dua v<span>ari<span>abe<span>l x + y = 3 da<span>n x \u2013 y = 2 un<span>tuk x<span>, y\u00a0R</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>\u00a0</span>Kesimpulan :\u00a0<br><br>Metode Substitusi<br><strong><em>2</em></strong><strong><em></em></strong>. Menggunakan Metode SubstitusiPada metode subtitusi, himpunan penyelesaian dari sistem persamaan linear dua</span><span></span></span><span>\u00a0<span>variabel adalah dengan cara menyatakan salah satu variabel dalam bentuk variabel<span>yang lain kemudian nilai variabel tersebut menggantikan variabel\u00a0yang sama dalam</span>persamaan yang lain.Contoh Soal :<span>Dengan menggunakan metode subtitusi , tentukan himpunan penyelesaian sistem</span>persamaan linear dua variabel x + y = 12 dan 2x + 3y = 31.<br></span><br><br>Metode Eliminasi<br><strong><em>3</em></strong>. Menggunakan Metode Eliminasi<span>Pada metode eliminasi, himpunan penyelesaian dari sistem persamaan linear duavariabel adalah dengan cara menghilangkan (mengeliminasi) salah satu variabel dari<span>sistem persamaan tersebut. Misalkan variabelnya adalah x dan y, untuk\u00a0menentukan</span><span>variabel x harus mengeliminasi variabel y terlebih\u00a0dahulu, atau sebaliknya. Dengan</span>kata lain metode eliminasi adalah menghilangkan salah satu variabel untuk dapat<span>menentukan nilai variabel yang lain, oleh karena itu\u00a0koefisien salah satu variabel yang</span>akan dihilangkan haruslah sama atau dibuat sama.Contoh Soal :Dengan menggunakan metode eliminasi, tentukan himpunan penyelesaian sistempersamaan linear dua variabel 3x + 3y = 3 dan 2x - 4y = 14.<br></span><br>Metode Kombinasi<br><strong><em>4</em></strong>. Menggunakan Metode Kombinasi (Eliminasi &amp; Subtitusi)<span>Pada metode kombinasi (eliminasi &amp; subtitusi), himpunan penyelesaian dari sistempersamaan linear dua variabel adalah dengan cara mengeliminasi salah satu variabeldari sistem persamaan tersebut. Kemudian hasil dari eliminasi tersebut disubtitusikanke salah satu persamaan.Contoh Soal :Dengan menggunakan metode kombinasi, tentukan himpunan penyelesaian sistem<span>persamaan linear dua variabel 2x + 3y = 6 dan x - y = 3</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-abc-mempunyai-panjang-ab6-cm-bc8-cmdan-ac12-949",
            "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anto-menabung-di-bank-a-sebesar-rp20000000-dengan-bunga-tungga-950",
            "question": "anto menabung di bank A sebesar Rp.200.000,00 dengan bunga tunggal 12% per tahun . Ani menabung di bank B sebesar Rp.250.000,00, dengan bunga tunggal 10% per\u00a0tahun . setelah 6 bulan ,mereka mengambil uangnya . berapakah selisih uang mereka ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~200.000 x 6% = 12.000<br>\u00a0200.000 + 12.000 = Rp.212.000,00\u00a0\u21d2tabungan anto selama 1/2 tahun<br>~ 250.000 x 5% = 12.500<br>\u00a0250.000 + 12.500 = Rp.262.500,00\u00a0\u21d2 uang tabungan Ani selama \u00a01/2 tahun<br>~262.500 - 212.000 \u00a0Rp.50.500,00\u00a0\u21d2 selisih tabungan anto dan ani",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x6111-merupakan-tripel-pythagoras-dan-61-bilangan-terbesa-532",
            "question": "Jika\u00a0x,61,11 merupakan tripel pythagoras dan 61 bilangan terbesar maka nilai\u00a0x adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x + 11 = 61<br>x\u00a0 \u00a0  = 61 - 11<br>x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 50<br><br>kalau tidak salah seperti itu<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x^2 + 11^2 = 61^2\nx^2 + 121=3721\nx^2=3721-121\nX^2 =3600\nX= 60",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-translasi-dari-titik-63-ke-titik-15-237",
            "question": "Komponen translasi dari titik (6,3) ke titik (-1,5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x&#039; = x + a<br>y&#039; = y + b<br><br>-1\u00a0 = 6 + a<br>a\u00a0 = -1 - 6<br>a = - 7<br><br>5 = 3 + b<br>b = 5 - 3<br>b = 2<br><br>komponen translasi (-7, 2)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-deret-aritmatika-mempunyai-suku-pertama-2-dan-u13-u7-30-931",
            "question": "Suatu deret aritmatika mempunyai suku pertama 2 dan U13 - U7 = 30. Hitunglah S50.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=2<br>a+12b-(a+6b)=30<br>2+12b-2-6b=30<br>6b= 30<br>b= 5<br><br>sn= n/2 (a +(n-1)5<br>S50= 25 (2+ (49)5<br>S50 = 25(2+ 245)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 25 x 247<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}